[
    {
        "ID": 1,
        "time_stamp": "1/16/2024 14:59:15",
        "question": "מתי הוקם פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "February 1992",
        "additional_answers": "מרץ 1990,ספטמבר 1976,נובמבר 1948"
    },
    {
        "ID": 2,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:00:05",
        "question": "מדוע הוקם פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "בעקבות לקחים שהופקו לאחר מלחמת המפרץ",
        "additional_answers": "בגלל הקורונה,משום שהיה תקציב מיותר,כי לרמטכ\"ל היה עורף תפוס"
    },
    {
        "ID": 3,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:01:30",
        "question": "מי היה המפקד הראשון של פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "זאב ליבנה",
        "additional_answers": "דוד אלעזר,אף תשובה אינה נכונה,רחבעם זאבי (מפקדת הפיקוד קרויה על שמו)"
    },
    {
        "ID": 4,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:02:14",
        "question": "מה היה צבע הכומתה של משרתי פיקוד העורף לפני שנבחר הצבע הכתום?",
        "correct_answer": "בכל הצבעים, תלוי שייכות",
        "additional_answers": "אפור,ירוק בקום,מההתחלה היה כתום"
    },
    {
        "ID": 5,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:03:05",
        "question": "מתי נבחר הצבע הכתום לצבעה של כומתת פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "אוקטובר 1999",
        "additional_answers": "מרץ 1992,ינואר 2000,תמיד הייתה כתומה"
    },
    {
        "ID": 6,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:03:41",
        "question": "מדוע נבחר הצבע הכתום לצבעה של כומתת פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "צבע המסמל חילוץ והצלה באופן בינלאומי",
        "additional_answers": "הצבע היחיד שנותר פנוי,הצבע האהוב על הבת של מפקד פיקוד העורף הראשון,אף תשובה אינה נכונה"
    },
    {
        "ID": 7,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:04:22",
        "question": "כמה מחוזות יש כיום בפיקוד העורף?",
        "correct_answer": "5 מחוזות",
        "additional_answers": "3 מחוזות,7 מחוזות,10 מחוזות"
    },
    {
        "ID": 8,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:04:58",
        "question": "מה תפקידם של המחוזות?",
        "correct_answer": "כל התשובות נכונות",
        "additional_answers": "להוות מפקדות שליטה אזוריות לפיקוד העורף,לתת מענה אזורי בשעת חירום,להכין את השטח האזרחי בגזרתם לשעת חירום"
    },
    {
        "ID": 9,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:05:27",
        "question": "איזה גדוד של חטיבת החילוץ וההדרכה הוקם ראשון?",
        "correct_answer": "שחר",
        "additional_answers": "תבור,רם,קדם"
    },
    {
        "ID": 10,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:05:50",
        "question": "מה מספר המוקד הטלפוני של פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "104",
        "additional_answers": "אין מספר,106,110"
    },
    {
        "ID": 11,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:06:39",
        "question": "מה מקור השם מחנה ארד בו ממוקמת מפקדת מחוז דן?",
        "correct_answer": "כל התשובות נכונות",
        "additional_answers": "  האלוף שמואל ארד ז\"ל,בן למשפחת לוחמי אצ\"ל,מפקד פיקוד העורף השני בתולדות הפיקוד"
    },
    {
        "ID": 12,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:07:42",
        "question": "מה מקור השם מחנה אורים בו ממוקמת מפקדת מחוז דרום?",
        "correct_answer": "על שם קבוצת אורים שהוקמה במבצע עליית 11 הנקודות בנגב",
        "additional_answers": "על שם העיר אורים,על שם מפקד המחוז הראשון, כל התשובות נכונות"
    },
    {
        "ID": 13,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:09:03",
        "question": "מדוע מפקדת הפיקוד נקראת מחנה רחבעם?",
        "correct_answer": "על שמו של האלוף ז\"ל רחבעם זאבי",
        "additional_answers": "על שמו של שר התיירות זאבי השועל,על שמו של רחבעם עמיר שגריר בריטניה לשעבר,במקום הייתה העיר התנכית רחבעמיה"
    },
    {
        "ID": 14,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:09:37",
        "question": " איזו יחידה של פיקוד העורף נמצאת באותו המחנה עם חיל הים?",
        "correct_answer": "מחוז חיפה",
        "additional_answers": " מחוז צפון,בא\"ח העורף,מפקדת הפיקוד"
    },
    {
        "ID": 15,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:10:20",
        "question": " לאיזה מדינה פיקוד העורף סייע 3 פעמים עד לשנת 2024 ?",
        "correct_answer": "קניה",
        "additional_answers": " טורקיה,צרפת,יוון"
    },
    {
        "ID": 16,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:11:03",
        "question": "היכן היו תחומי האחריות של פיקוד העורף טרם הקמתו?",
        "correct_answer": " הג\"א הגמ\"ר– הגנה אזרחית ומרחבית",
        "additional_answers": "הגנה אישית לוחצת,חיל הגנת הגבולות,אף תשובה אינה נכונה"
    },
    {
        "ID": 17,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:11:37",
        "question": "מה היה שמה המקורי של יחידת החילוץ וההדרכה בהקמתה?",
        "correct_answer": "יחצ\"א",
        "additional_answers": "חטיבת החילוץ ופינוי ההריסות,חטיבת פיקוד העורף,אף תשובה אינה נכונה"
    },
    {
        "ID": 18,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:12:23",
        "question": "מה מסמל המשולש אשר מופיע בכלל סמלי ותגי הפיקוד?",
        "correct_answer": "סמל בינלאומי לחילוץ והצלה",
        "additional_answers": "סמל לאיזון,מסמל את 3 הזרועות של הפיקוד (חטיבת החילוץ וההדרכה - מחוזות - מפקדת הפיקוד),אין משמעות מיוחדת - פשוט יפה"
    },
    {
        "ID": 19,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:13:25",
        "question": "באיזה מקום היסטורי יושבת מפקדת מחוז דן ?",
        "correct_answer": "מחנה \"וילהמה\"- מושבה טמפלרית",
        "additional_answers": "הבסיס קודם של מז\"י, קיבוץ  דן מאז קום המדינה,היישוב דנה שננטש במלחמת ששת הימים"
    },
    {
        "ID": 20,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:14:60",
        "question": "מהם הגדודים הקיימים כיום בחטיבת החילוץ וההדרכה?",
        "correct_answer": "רם - שחר- -קדם - תבור",
        "additional_answers": " תבור - רם - גדור -מפרץ,רם - שחר - תל אביב,שחר - קדם - רם"
    },
    {
        "ID": 21,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:15:40",
        "question": "מהי גזרתו של מחוז דן?",
        "correct_answer": "מאליכין בצפון ועד בת ים בדרום",
        "additional_answers": "גוש דן,תל אביב והסביבה,כל אזור המרכז מלבד ירושלים"
    },
    {
        "ID": 22,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:16:08",
        "question": "היכן ממוקמת מפקדת מחוז צפון?",
        "correct_answer": "נצרת",
        "additional_answers": "רמת הגולן,הר תבור,טבריה"
    },
    {
        "ID": 23,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:16:51",
        "question": " היכן שכן מחוז מרכז?",
        "correct_answer": "נס ציונה",
        "additional_answers": "תחנה מרכזית,מרכז תל אביב,תל מונד"
    },
    {
        "ID": 24,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:17:38",
        "question": "לאיזו יחידה בפיקוד העורף יש תג יחידה שמופיע בו סוסון ים?",
        "correct_answer": "מחוז דן",
        "additional_answers": "מחוז חיפה,מחוז מרכז,חטיבת החילוץ וההדרכה"
    },
    {
        "ID": 25,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:18:07",
        "question": "מדוע מופיע סוסון ים בתג היחידה של מחוז דן?",
        "correct_answer": "מסמל את יפו",
        "additional_answers": "מסמל את הים התיכון,מסמל את מסלול דהירתו של הפיקוד,מסמל את אהבת מקים הפיקוד לים"
    },
    {
        "ID": 26,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:18:44",
        "question": "מה מיוחד במיקומה של מפקדת מחוז צפון?",
        "correct_answer": "מחנה ששימש את הבריטים בעבר",
        "additional_answers": "מחנה שהיווה חלק מיישוב לשעבר,  מחנה ששימש מפקדת בסיס פלמ\"ח,מחנה שנמצא מתחת לפני הקרקע"
    },
    {
        "ID": 27,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:20:34",
        "question": "מדוע מחוז חיפה הוקם מחדש כמחוז נפרד?",
        "correct_answer": "כל התשובות נכונות",
        "additional_answers": "גזרת מחוז צפון האחוד הייתה רחבה מידי,אסון הכרמל,מלחמת לבנון השנייה"
    },
    {
        "ID": 28,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:21:29",
        "question": "מהו פירוש ראשי התיבות מקחל\"ר?",
        "correct_answer": "מפקדת קצין חיל ראשי להתגוננות אזרחית",
        "additional_answers": "ראשי התיבות הישנים של יקל\"ר,מפקדת קצין חיוך לפיקוד רוחבי,לא קיים-אין קיצור כזה"
    },
    {
        "ID": 29,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:22:39",
        "question": "באילו מבצעים השתתפה חטיבת החילוץ וההדרכה?",
        "correct_answer": "צוק איתן - שומר חומות - עלות השחר - מגן וחץ",
        "additional_answers": "עמוד ענן - צוק איתן - שומר חומות - מגן וחץ,עופרת יצוקה - צוק איתן - עלות השחר,השתתפה רק במבצעי חילוץ פנימיים"
    },
    {
        "ID": 30,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:23:45",
        "question": "מה משמעות שמות הפלוגות בגדודים של חטיבת החילוץ וההדרכה?",
        "correct_answer": ")האות הראשונה בכל פלוגה מרכיבה את שם הגדוד (לדוגמה: שחר: ש - שביט ח - חץ ר – רותם",
        "additional_answers": "רנדומלי - אין סיבה מיוחדת,שמות המשפחה של המג\"דים הראשונים,בתו של מח\"ט החילוץ הראשון סייעה לו לבחור"
    },
    {
        "ID": 31,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:24:18",
        "question": "מיהו מפקד פיקוד העורף הנוכחי?",
        "correct_answer": "אלוף רפי מילוא",
        "additional_answers": "אלוף יאיר נדל,אלוף רחבעם זאבי,אלוף אורי גורדין"
    },
    {
        "ID": 32,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:24:48",
        "question": "מהו המחוז בעל השטח הגאוגרפי הרחב ביותר?",
        "correct_answer": "דרום",
        "additional_answers": "צפון,מרכז,דן"
    },
    {
        "ID": 33,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:25:09",
        "question": "מהו המחוז עם השטח הפעיל ביותר בשנים האחרונות?",
        "correct_answer": "דרום",
        "additional_answers": "צפון,דן,חיפה"
    },
    {
        "ID": 34,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:25:38",
        "question": "איזו יחידה של פיקוד העורף ממוקמת בסמוך לשדה תעופה?",
        "correct_answer": "דן",
        "additional_answers": "חיפה,צפון,דרום"
    },
    {
        "ID": 35,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:26:24",
        "question": "איזה ממבצעי החילוץ הבאים לא באמת התרחש?",
        "correct_answer": "ברד קשה",
        "additional_answers": "פתיתים לבנים, ענפי זית,אסון הכרמל"
    },
    {
        "ID": 36,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:26:54",
        "question": "מהמבצעים הבאים, מה התרחש במקסיקו?",
        "correct_answer": "קול שופר למרחק",
        "additional_answers": "פתיתים לבנים,מגן הסומבררו, פיקוד העורף לא היה במקסיקו"
    },
    {
        "ID": 37,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:27:24",
        "question": "מהמבצעים הבאים, מה התרחש בארץ?",
        "correct_answer": "פתיתים לבנים",
        "additional_answers": " מגן ברזל מלובן,אור למזרח יזרח,  ענפי זית"
    },
    {
        "ID": 38,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:28:29",
        "question": "לאן פיקוד העורף מעולם לא הוציא משלחת חילוץ?",
        "correct_answer": "הודו",
        "additional_answers": "יפן,יוון,טורקיה"
    },
    {
        "ID": 39,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:28:59",
        "question": "באיזו מלחמה/ מבצע פיקוד העורף לא לקח חלק?",
        "correct_answer": "מלחמת לבנון הראשונה",
        "additional_answers": "מלחמת לבנון השנייה,חרבות ברזל,צוק איתן"
    },
    {
        "ID": 40,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:29:26",
        "question": "באיזו עיר מעולם לא היה קיים בסיס של פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "שדרות",
        "additional_answers": "נס ציונה,נצרת,טירת כרמל"
    },
    {
        "ID": 41,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:30:23",
        "question": "באיזו שנה התרחש אסון ורסאי ואיזה מחוז לקח חלק באירוע?",
        "correct_answer": "2001 מחוז מרכז",
        "additional_answers": "2003 מחוז ירושלים,2000 מחוז מרכז,2002 מחוז ירושלים והמרכז"
    },
    {
        "ID": 42,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:31:15",
        "question": "האם קיים המנון לפיקוד העורף?",
        "correct_answer": "כן - נכתב על ידי חיים פליבה",
        "additional_answers": "כן - נכתב על ידי מפקדה הראשון,כן - שרה אותו אגם בוחבוט,לא - אין המנון "
    },
    {
        "ID": 43,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:31:49",
        "question": "למי מהמחוזות ישנה קהילה צ'רקסית בגזרתו?",
        "correct_answer": "צפון",
        "additional_answers": "דן,ירושלים והמרכז,דרום"
    },
    {
        "ID": 44,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:32:47",
        "question": "באיזו שכונה התרחש אסון ורסאי?",
        "correct_answer": "תלפיות בירושלים",
        "additional_answers": "מחנה יהודה בירושלים,זית בצפת,אלה בעותניאל"
    },
    {
        "ID": 45,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:33:25",
        "question": "מי היה המפקד הראשון של הג\"א?",
        "correct_answer": "סא\"ל מרדכי נמצא- בי",
        "additional_answers": "סא\"ל מרדכי מקלף,סא\"ל ברוך ברוך, סא\"ל רחבעם זאבי"
    },
    {
        "ID": 46,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:34:07",
        "question": "במלחמת העצמאות, במסגרת איזה מבצע הושגה השליטה על רמלה ולוד?",
        "correct_answer": "מבצע דני",
        "additional_answers": "מבצע יואב,מבצע עד היהלום,מבצע תר\"לל"
    },
    {
        "ID": 47,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:34:30",
        "question": "מה היה כינויו של רחבעם זאבי ז\"ל?",
        "correct_answer": "גנדי",
        "additional_answers": "זאבי,זהבי,רחבי"
    },
    {
        "ID": 48,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:35:12",
        "question": "מה הייתה סיבת מותו של השר רחבעם זאבי ז\"ל?",
        "correct_answer": "נרצח על ידי מחבלים במלון בירושלים",
        "additional_answers": "במלחמת המפרץ,דום לב,טביעה בים המלח"
    },
    {
        "ID": 49,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:35:50",
        "question": "באיזו שנה קיבל את שמו \" מחנה רחבעם\"?",
        "correct_answer": "2003",
        "additional_answers": "2004,2000,1999"
    },
    {
        "ID": 50,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:36:26",
        "question": "מה מיוחד בצורה בה בנוי אתר ההנצחה הפיקודי?",
        "correct_answer": "בנוי בצורה של משולש - סמל לחילוץ",
        "additional_answers": "בנוי בצורה של מפת ישראל,בנוי בצורת מגן דוד,  לא מיוחד - אתר הנצחה רגיל"
    },
    {
        "ID": 51,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:36:49",
        "question": "מיהו הגדוד האחרון שהוקם בחטיבת החילוץ וההדרכה?",
        "correct_answer": "תבור",
        "additional_answers": "שחר,רם,קדם"
    },
    {
        "ID": 52,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:37:10",
        "question": "איזה גדוד של חטיבת החילוץ וההדרכה הוסב אליה מחיל האוויר?",
        "correct_answer": "רם",
        "additional_answers": "תבור,שחר,קדם"
    },
    {
        "ID": 53,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:37:52",
        "question": "מה פירוש ראשי התיבות הג\"א?",
        "correct_answer": "התגוננות אזרחית",
        "additional_answers": "הגנה אזרחית,הגדלה אווירית,גאולה אזרחית"
    },
    {
        "ID": 54,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:38:25",
        "question": "השלם את המשפט: פיקוד העורף הינו _____",
        "correct_answer": "הפיקוד ה-4 שהוקם",
        "additional_answers": "הפיקוד ה-2 שהוקם, הפיקוד ה-10 שהוקם,הפיקוד ה-6  שהוקם"
    },
    {
        "ID": 55,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:41:37",
        "question": "מהם ארבעת מרכיבי סמל פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "משולש - בניין - חרב - עלה זית",
        "additional_answers": "עיגול - משולש - חרב - בניין,עיגול - פירמידה - בניין - עלה זית,ריבוע - משולש - בניין - עלה זית"
    },
    {
        "ID": 56,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:42:09",
        "question": "כיצד כונתה מלחמת המפרץ?",
        "correct_answer": "סופה במדבר",
        "additional_answers": "ברק ורעם,גז מדמיע,מלחמת המסכות"
    },
    {
        "ID": 57,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:42:41",
        "question": "מה משמעות המושג 'הקמת פקע\"ר בפעם השנייה'?",
        "correct_answer": "יישום לקחי מלחמת לבנון השנייה",
        "additional_answers": " יישום מבצע צוק איתן,יישום לקחי מלחמת המפרץ,אין מושג כזה - פיקוד העורף הוקם פעם אחת בלבד"
    },
    {
        "ID": 58,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:43:14",
        "question": "מה היה שמה הקודם של חטיבת החילוץ וההדרכה?",
        "correct_answer": "כל התשובות נכונות",
        "additional_answers": "נפת אלון,הנפה הסדירה,נפת 60"
    },
    {
        "ID": 59,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:43:50",
        "question": "לשם מה הוקמה מפקדת אלון?",
        "correct_answer": "התמודדות עם נגיף הקורונה",
        "additional_answers": "שמירת על הטבע,הגנה על הגבולות,הקמת מפקדה סודית בפיקוד"
    },
    {
        "ID": 60,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:44:23",
        "question": "באיזה מחנה מפקדת חטיבת החילוץ וההדרכה לא הייתה ממוקמת?",
        "correct_answer": "קריה",
        "additional_answers": "מחנה רחבעם, תל אביב,צריפין"
    },
    {
        "ID": 61,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:45:35",
        "question": "מה פירוש שמו של גדוד שחר?",
        "correct_answer": "שביט - חץ - רותם",
        "additional_answers": "שביט - חץ - רם,שלום - חץ - רם,שלום - חלוץ - רם"
    },
    {
        "ID": 62,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:46:32",
        "question": "מה פירוש שמו של גדוד רם?",
        "correct_answer": "ארבל - רמון - מצדה",
        "additional_answers": "רמון - מצדה,ריף - מלחמה,ריף - מצדה"
    },
    {
        "ID": 63,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:48:14",
        "question": "מה פירוש של גדוד תבור?",
        "correct_answer": "תבל - ברק - ונוס - ראם",
        "additional_answers": "תמיד - בול - רותם,תמיד - ברזל - ונוס - ראם,תבל - ברזל - ורד - רהט"
    },
    {
        "ID": 64,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:49:05",
        "question": "מה פירוש שמו של גדוד קדם?",
        "correct_answer": "קרן - דוד - מגן",
        "additional_answers": "קרן - דוד - מצדה,קרן - דבר - מצדה,קול - דוד - מצדה"
    },
    {
        "ID": 65,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:49:31",
        "question": "מהו ייעודו של פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "הצלת חיים בשגרה ובחירום",
        "additional_answers": "הגנה על הגבולות,פיקוד מתמרן,להרגיע את האזרחים"
    },
    {
        "ID": 66,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:51:33",
        "question": "אילו מחוזות הוקמו יחד עם פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "חיפה - דן - לכיש - מרכז - ירושלים",
        "additional_answers": "חיפה - צפון - דן ירושלים,דרום - צפון - דן - מרכז,דרום - צפון - דן - מרכז וירושלים"
    },
    {
        "ID": 67,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:52:08",
        "question": "היכן ממוקם מחוז חיפה?",
        "correct_answer": "טירת כרמל",
        "additional_answers": "במרכז העיר חיפה,דליית אל-כרמל,  אין מחוז כזה כיום"
    },
    {
        "ID": 68,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:52:35",
        "question": "היכן ממוקם מחוז דן?",
        "correct_answer": "יהוד",
        "additional_answers": "תל אביב,נסציונה,פתח תקווה"
    },
    {
        "ID": 69,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:53:04",
        "question": "היכן ממוקם מחוז ירושלים והמרכז?",
        "correct_answer": "ירושלים",
        "additional_answers": "בית שמש,מודיעין,עמינדב"
    },
    {
        "ID": 70,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:53:28",
        "question": "היכן ממוקם מחוז דרום?",
        "correct_answer": "אורים",
        "additional_answers": "באר שבע,שדרות,אופקים"
    },
    {
        "ID": 71,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:53:53",
        "question": "לאיזו יחידה בפיקוד העורף יש תג יחידה שמופיע בו אריה?",
        "correct_answer": "ירושלים והמרכז",
        "additional_answers": "דרום,צפון,ירושלים"
    },
    {
        "ID": 72,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:54:23",
        "question": "לאיזו יחידה בפיקוד העורף יש תג יחידה שמופיעה בו ציפור?",
        "correct_answer": "אף יחידה",
        "additional_answers": "צפון,בא\"ח העורף,דן"
    },
    {
        "ID": 73,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:56:41",
        "question": "איזה מחוז ממוקם על הר?",
        "correct_answer": "ירושלים - הר הצופים",
        "additional_answers": "חיפה - הר הכרמל,ירושלים - הרי יהודה,דרום - הרי אדום"
    },
    {
        "ID": 74,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:57:33",
        "question": "איזו מפקדת מחוז ממוקמת בסמוך לאוניברסיטה/ מכללה?",
        "correct_answer": "מחוז ירושלים והמרכז - האוניברסיטה העברית",
        "additional_answers": "מחוז חיפה - מכללת גורדון,מחוז צפון - מכללת תל חי,מחוז דרום - אוניברסיטת בן גוריון"
    },
    {
        "ID": 75,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:58:05",
        "question": "מהבאים מטה, איזה מערך הינו ייחודי לפיקוד העורף?",
        "correct_answer": "אוכלוסייה",
        "additional_answers": "מוכנות לחירום,מרכז קשרים אזרחיים,לוגיסטיקה"
    },
    {
        "ID": 76,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:59:04",
        "question": "אסון צור א' היה?",
        "correct_answer": "קריסת בניין בן 7 קומות בעיר צור בלבנון",
        "additional_answers": "פריצה למלון סאבוי בתל אביב,פיגוע תופת בעיר צור יגאל, שם קוד למבצע תרגיל ארצי של הג\"א"
    },
    {
        "ID": 77,
        "time_stamp": "1/16/2024 15:59:44",
        "question": "מתי הייתה הפעם הראשונה בה כוחות חילוץ והצלה נשלחו לסייע בחו\"ל?",
        "correct_answer": "רעידת האדמה במקסיקו",
        "additional_answers": " רעידת אדמה בארמניה,פיצוץ בניין בבואנוס איירס (ארגנטינה),הריסת מלון בטאבה"
    },
    {
        "ID": 78,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:00:42",
        "question": "מה מטרתה של תוכנית \"אבן פינה\"?",
        "correct_answer": "חלוקת ערכות מגן והדרכת אוכלוסייה",
        "additional_answers": "  פריסה לחיילי הג\"א לסיורים ופחות בשטח,תרגיל ירידה למקלטים במוסדות החינוך,טור בביטאון של הג\"א שבו מכתבים למערכת מהחיילים"
    },
    {
        "ID": 79,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:01:48",
        "question": "מהערכים הבאים, מה במרכז עשייתו של פיקוד העורף",
        "correct_answer": "הצלת חיים - שילוביות - ייצוגיות",
        "additional_answers": "פתיחות - כבוד האדם - הצלת חיים,שילביות - איתנות - הצלת חיים,שליחות - איתנות - הצלחת חיים"
    },
    {
        "ID": 80,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:03:03",
        "question": "מי אמר לישראל צה\"ל ופיקוד העורף את המשפט הבא: \"תודה על שעזבתם את הבעיות שלכם והגעת לכאן כדי לסייע לנו על כן אנו מודים לכם ותמיד נהיה ידידכם\"?",
        "correct_answer": "נשיא יוון",
        "additional_answers": "ראש ממשלת טורקיה,נשיא קניה,יושב ראש הרשות הפלסטינית"
    },
    {
        "ID": 81,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:03:35",
        "question": "איזה ספר נכתב בעקבות אחת מן המשלחות של פיקוד העורף?",
        "correct_answer": "האדמה רעדה",
        "additional_answers": "צונאמי,פיצוץ גדול,מעולם לא נכתב ספר אודות משלחת חילוץ"
    },
    {
        "ID": 82,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:04:18",
        "question": "בעקבות איזה משלחת נכתב ספר?",
        "correct_answer": "בעקבות רעידת האדמה בהאיטי",
        "additional_answers": " בעקבות רעידת האדמה בטורקיה,בעקבות המשלחת לקניה,לא נכתב ספר כזה"
    },
    {
        "ID": 83,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:06:02",
        "question": " מה ההבדל בין גדוד חילוץ סדיר לגדוד חילוץ בר?",
        "correct_answer": "  לגדודי החילוץ מגיעים לוחמים מחטיבת החילוץ וההדרכה - לגדודי החילוץ בר מגיעים לוחמים מזרוע היבשה",
        "additional_answers": "לגדודי החילוץ מגיעים לוחמים מזרוע היבשה - לגדודי החילוץ בר מגיעים לוחמים מחטיבת החילוץ וההדרכה,אין הבדל,מיקומם של הגדודים (בר בשטח - גדוד חילוץ במבנה)"
    },
    {
        "ID": 84,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:06:31",
        "question": "מה משמעות ראשי התיבות פקע\"ר?",
        "correct_answer": "פיקוד העורף",
        "additional_answers": "פריצה לקרב,פיצוץ קרוב עבר,אף תשובה אינה נכונה"
    },
    {
        "ID": 85,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:07:10",
        "question": "מה פירוש ראשי התיבות יקל\"ר?",
        "correct_answer": "יחידת קישור לרשויות",
        "additional_answers": "יועץ קרוב לראש רשות,יחידת קשר לראש העיר,יחוד קשרי אזרחים רציניים"
    },
    {
        "ID": 86,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:07:42",
        "question": "מה פירוש ראשי התיבות הג\"א?",
        "correct_answer": "הגנה אזרחית",
        "additional_answers": "הגנה אחידה,הגנה אדירה,הילולה גדולה אמיתית"
    },
    {
        "ID": 87,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:08:13",
        "question": "מה פירוש ראשי התיבות הגמ\"ר?",
        "correct_answer": "הגנה מרחבית",
        "additional_answers": "הגנה מרכזי,הגינות מרכזית,אין ראשי תיבות כאלה"
    },
    {
        "ID": 88,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:08:49",
        "question": "מה פירוש ראשי התיבות מח\"ז?",
        "correct_answer": "מפקד מחוז",
        "additional_answers": "מחוז זעיר,מנהל זירתי,מורל חזותי"
    },
    {
        "ID": 89,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:09:18",
        "question": "מה פירוש ראשי התיבות סמח\"ז?",
        "correct_answer": "סגן מפקד מחוז",
        "additional_answers": "סימן חזותי,סיבוב חלק זהותי,\tסגן מנהל חטיבה זעירה"
    },
    {
        "ID": 90,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:09:49",
        "question": "מהם ראשי התיבות מאלש\"ח?",
        "correct_answer": "מדריכת אוכלוסייה לשעת חירום",
        "additional_answers": "מפקד אוכלוסייה לשעת חירום,מנהל אזורי לשעת חירום,מפקד אזורי לשעת חירום"
    },
    {
        "ID": 91,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:10:17",
        "question": "מהם ראשי התיבות גר\"פ?",
        "correct_answer": " גדוד רפואה פיקודי",
        "additional_answers": "גדוד ראשי פיקודי,גדוד רשימות פיקודי,אין ראשי תיבות כאלה"
    },
    {
        "ID": 92,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:10:56",
        "question": "מהם ראשי התיבות מר\"ג?",
        "correct_answer": " מרכז גיוס",
        "additional_answers": "מרכז מילואים,מרכז רגיל,מרכז ראשי גדול"
    },
    {
        "ID": 93,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:11:32",
        "question": "מהו אוגדן 'מרצים בכתום'?",
        "correct_answer": "אוגדן שמכיל משרתי מילואים בפיקוד העורף שמרצים בנושאים שונים",
        "additional_answers": "אוגדן למרצים שצבועים בכתום בגלל תאונה,אוגדן למרצים שנמצא ברשת הכתומה של הפיקוד,אין אוגדן כזה"
    },
    {
        "ID": 94,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:12:15",
        "question": "איזה מחוז אחראי טקס יום העצמאות הממלכתי בהר הרצל?",
        "correct_answer": "מחוז ירושלים והמרכז",
        "additional_answers": "מחוז דן,מחוז דרום,אף מחוז - אין קשר בין הטקס לפיקוד העורף"
    },
    {
        "ID": 95,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:12:51",
        "question": "מהי נפה?",
        "correct_answer": "גזרה גאוגרפית",
        "additional_answers": "מקבילה לאוגדן,מכשיר לניפוי קמח,אין מילה כזו זו המצאה של הלשונאי הצבאי"
    },
    {
        "ID": 96,
        "time_stamp": "1/16/2024 16:13:17",
        "question": "איזו חיית מחמד מחזיק הרוש מבא\"ח העורף?",
        "correct_answer": "תוכי",
        "additional_answers": "ארנבת,שרקן,קיפוד"
    }
]